<resources>
    <string name="app_name">Submission2</string>
    <string name="cities_name">Nama Kota</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="list">List</string>
    <string name="grid">Grid</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Papua</item>
        <item>Kalimantan Tengah</item>
        <item>Kalimantan Barat</item>
        <item>Kalimantan Timur</item>
        <item>Papua Barat</item>
        <item>Sumatra Selatan</item>
        <item>Riau</item>
        <item>Kalimantan Utara</item>
        <item>Sumatra Utara</item>
        <item>Sumatra Tengah</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Papua menjadi provinsi paling luas di Indonesia dengan luas wilayah mencapai 319.036,05 kilometer persegi. Luas wilayah Papua yang beribu kota di Jayapura ini setara dengan 16,64 persen seluruh wilayah Indonesia. Anak Papua merupakan provinsi paling timur di Indonesia. Provinsi ini dibentuk pada 27 Desember 1949, dan dulunya bernama Irian Jaya. Pada tahun 2003, Papua dibagi menjadi dua, yaitu bagian timur tetap Papua, dan bagian barat menjadi Papua Barat. Secara geografis, Papua berbatasan dengan Samudera Pasifik di utara; Papua Nugini di timur; Samudera Hindia, Laut Arafuru, Teluk Carpentaria, Australia di selatan; dan Papua Barat serta Maluku di barat.</item>
        <item>Provinsi terluas di Indonesia berikutnya adalah Kalimantan Tengah, dengan luas wilayah 153.564,50 kilometer persegi atau 8,01 persen luas wilayah Indonesia. Provinsi ini dibentuk pada 23 Mei 1957, dengan ibu kotanya di Palangka Raya, dan memiliki 13 kabupaten serta 1 kota. Wilayah Kalimantan Tengah sebelah utara berbatasan dengan Kalimantan Barat dan Kalimantan Timur; sebelah selatan berbatasan dengan Laut Jawa. Kemudian sebelah timur berbatasan dengan Kalimantan Timur dan Kalimantan Selatan; lalu sebelah barat berbatasan dengan Kalimantan Barat</item>
        <item>Kalimantan Barat menjadi provinsi terluas ketiga di Indonesia, dengan luas wilayah 147.307, atau setara dengan 7,68 luas Indonesia. Kalimantan Barat dibentuk pada tanggal 1 Januari 1957, dengan ibu kota berada di Kota Pontianak. Provinsi Kalimantan Barat terkenal sebagai provinsi yang memiliki banyak sungai baik besar maupun kecil, sehingga dijuluki Provinsi Seribu Sungai.  Kalimantan Barat berbatasan darat langsung dengan Malaysia, yaitu negara bagian Sarawak. Secara geografis, Kalimantan Barat berbatasan dengan Sarawak di utara; Kalimantan Utara dan Tengah di timur; Laut Jawa di selatan; dan Laut Natuna, Selat Karimata serta Semenanjung Malaysia di barat</item>
        <item>Kalimantan Timur memiliki luas wilayah mencapai 129.066,64 kilometer persegi, atau setara dengan 6,73 persen luas wilayah Indonesia. Kalimantan Timur dibentuk pada tanggal 1 Januari 1957, dengan ibu kota berada di Samarinda. Kalimantan Timur memiliki tujuh kabupaten, tiga kota, 107 kecamatan, dan 1.032 desa atau kelurahan. Salah satu kabupaten di Kalimantan Timur telah ditetapkan sebagai ibu kota negara baru Nusantara, yaitu di Kabupaten Penajam Paser Utara.</item>
        <item>Provinsi terluas di Indonesia berikutnya adalah Papua Barat, dengan luas wilayah mencapai 102.036,05 kilometer persegi atau 5,37 persen luas Indonesia. Hari Jadi Papua Barat ditetapkan pada tanggal 4 Oktober 1999, dengan ibu kota berada di Kota Manokwari. Wilayah Papua Barat mencakup kawasan yang menyerupai kepala burung pada Pulau Papua serta kepulauan di sekelilingnya. Secara geografis, wilayah Papua Barat berbatasan dengan Samudera Pasifik di utara, Provinsi Papua di timur, Laut Banda di Selatan, serta Maluku Utara dan Kepulauan Maluku di barat</item>
        <item>Sumatera Selatan menjadi provinsi terluas keenam di Indonesia, sekaligus provinsi terluas di Pulau Sumatera. Luas wilayah Sumatera Selatan mencapai 91.592,43 kilometer persegi, atau setara dengan 4,78 persen luas Indonesia. Sumatera Selatan ditetapkan pada tanggal 15 Mei 1946, dengan ibu kota berada di Kota Palembang. Di masa lalu, wilayah Sumatera Selatan, tepatnya Palembang, menjadi tempat berdirinya kerajaan besar yaitu Kerajaan Sriwijaya. Secara geografis, Sumatera Selatan berbatasan dengan Jambi di utara; kepulauan Bangka-Belitung di timur; Lampung di selatan, dan Bengkulu di barat.</item>
        <item>Luas wilayah Provinsi Riau mencapai 87.023,66 kilometer persegi, atau setara dengan 4,54 persen luas wilayah Indonesia. Provinsi Riau berada di bagian tengah pantai timur Pulau Sumatera, dengan Selat Malaka sebagai batas pesisirnya. Hari Jadi Riau ditetapkan pada tanggal 9 Agustus 1957, dengan Kota Pekanbaru sebagai ibu kotanya. Dulunya Riau mencakup wilayah Kepulauan Riau juga. Namun, pada Juli 2004, Kepulauan Riau resmi dimekarkan menjadi provinsi sendiri. Riau juga menjadi salah satu provinsi terkaya di Indonesia, karena menyimpan sumber daya alam seperti minyak bumi, gas alam, hingga karet dan kelapa sawit</item>
        <item>Saat ini Kalimantan Utara merupakan provinsi termuda di Indonesia, yang pembentukannya dilakukan pada 25 Oktober 2012 silam. Luas wilayah Kalimantan Utara mencapai 75.467,70 kilometer persegi, atau setara dengan 3,94 persen luas wilayah Indonesia. Kalimantan Utara berbatasan langsung dengan negara bagian Sabah dan Sarawak Malaysia.  Ibu kota Kalimantan Utara berada di Tanjung Selor, yang berada di Kabupaten Bulungan.</item>
        <item>Provinsi terluas di Indonesia berikutnya adalah Sumatera Utara, dengan luas 72.981,23 kilometer persegi, atau setara dengan 3,81 persen luas Indonesia. Sumatera Utara berada di bagian utara Pulau Sumatera, dengan ibu kota provinsi berada di Kota Medan. Sumatera Utara merupakan tuan rumah bagi Suku Batak yang memiliki keragaman seni dan budaya. Secara geografis, Sumatera Utara berbatasan dengan Aceh dan Selat Malaka di utara; Selat Malaka di Timur; Riau, Sumatera Barat dan Samudera Indonesia di selatan; serta Aceh dan Samudera Indonesia di barat</item>
        <item>Provinsi terluas ke-10 di Indonesia adalah Sulawesi Tengah yang beribu kota di Kota Palu. Luas wilayah Sulawesi Tengah mencapai 61.841,29 kilometer persegi, atau setara dengan 3,23 persen luas wilayah Indonesia. Sulawesi Tengah merupakan provinsi terluas di seluruh Pulau Sulawesi.</item>


    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/papua</item>
        <item>@drawable/kalteng</item>
        <item>@drawable/kalbar</item>
        <item>@drawable/kaltim</item>
        <item>@drawable/papuabarat</item>
        <item>@drawable/sumsel</item>
        <item>@drawable/riau</item>
        <item>@drawable/kalut</item>
        <item>@drawable/sumut</item>
        <item>@drawable/sumteng</item>
    </integer-array>

</resources>